---
aid: 9025
zid: 623516
title: "月经问题，临高上马焊接的难处在哪里？"
author: 六必治
date: 2015-11-26 15:47:26+07:00
lastmod: 2015-11-30 09:43:00+07:00
---

六必治 于 2015-11-26 15:47:26 发表了：

上马焊接的好处不用多说，无论是压力容器还是大型构件都是必不可少，但是到目前为止很多人都说焊接很难，但难在哪里谁也没有说清楚。

我不是从事焊接工作的，但查了一些资料感觉焊条和焊机的生产不是很难。不可否认现代焊接是一项很有深度的工作，但我们并不是要完成焊接钛合金，焊接铝合金等高难度工作，我们只是从 45＃碳钢开始焊接，这个我觉得难度并不大，而且也能满足大部分临高现阶段的工作的需要。至于说焊接质量的检验、焊接工艺也可以慢慢摸索，所以我的想法就是焊接可以有，但只是最基础的焊接，然后是逐步的完善。欢迎有明白的专家拍砖

---

harry266 于 2015-11-26 17:37:35 发表了：

职业卫生问题,会得电焊尘肺

---

深潜者 于 2015-11-26 17:53:57 发表了：

> harry266 发表于 2015-11-26 17:37
>
> 职业卫生问题,会得电焊尘肺

与临高靠金手指才能避免死光班组的那些重工业比，区区职业病算得了什么？

---

小白之友 于 2015-11-26 19:13:58 发表了：

好像需要某种气体？

---

dakete001 于 2015-11-26 20:01:19 发表了：

焊接的大前提是工业制取氧气，二氧化碳和丙烷，乙炔，然后是钨合金和铜合金制喷嘴和焊把构件，在之后才到焊条焊丝焊剂

---

小白之友 于 2015-11-26 20:27:26 发表了：

据说电弧焊不需要氧气什么的？

---

六必治 于 2015-11-26 21:32:15 发表了：

_本帖最后由 六必治 于 2015-11-27 09:32 编辑_

电焊的职业伤害并不大，只要有防电光刺激即可，我没看到电焊有戴口罩的。至于防电光用碳黑涂玻璃也可以用了。气体保护是特殊焊的需要，比如焊不锈钢，铝合金才用，

---

六必治 于 2015-11-26 21:33:37 发表了：

> dakete001 发表于 2015-11-26 20:01
>
> 焊接的大前提是工业制取氧气，二氧化碳和丙烷，乙炔，然后是钨合金和铜合金制喷嘴和焊把构件，在之后才到焊 ...

你说都是气焊，电焊不用这些

---

dakete001 于 2015-11-26 22:53:29 发表了：

> 六必治 发表于 2015-11-26 21:33
>
> 你说都是气焊，电焊不用这些

电焊光稳压电路都搞死人

---

Scat 于 2015-11-26 22:56:53 发表了：

没有橡胶

---

liutom2 于 2015-11-26 22:58:08 发表了：

你只要解决了直流发电的问题，可以上电焊，电力公司鼓励尽快开发电焊相关技术

---

六必治 于 2015-11-26 23:06:58 发表了：

> Scat 发表于 2015-11-26 22:56
>
> 没有橡胶

要橡胶干什么

---

六必治 于 2015-11-26 23:10:03 发表了：

> dakete001 发表于 2015-11-26 22:53
>
> 电焊光稳压电路都搞死人

开金大腿带了许多电焊机套件好不好，

另外二十世纪初时电焊怎么弄的，当时没有二极管，

稳压用电感电容行不行?

---

Scat 于 2015-11-26 23:12:57 发表了：

> 六必治 发表于 2015-11-26 23:06
>
> 要橡胶干什么

绝缘和管子

---

dakete001 于 2015-11-26 23:25:17 发表了：

> 六必治 发表于 2015-11-26 23:10
>
> 开金大腿带了许多电焊机套件好不好，
>
> 另外二十世纪初时电焊怎么弄的，当时没有二极管，
>
> 稳压用电感电容行 ...

早期电焊，不论电阻焊还是碳弧焊都只能焊接小玩意，现代焊接技术的起源是焊接船舶和压力容器的气保焊，焊接油管的埋弧焊和焊接厚件的电渣焊

---

六必治 于 2015-11-26 23:31:19 发表了：

气保焊是焊合金钢的，碳钢不用气保，

---

钟利时 于 2015-11-26 23:39:07 发表了：

1、电焊机不是一定需要半导体。早期电焊机就是一个发电机：用电动机驱动发电机。临高可以直接把电动机改成蒸汽机。这种电焊机直到 80 年代末还在用，后来由于能耗大、效率差被淘汰了。

2、焊接无关氧气。但切割钢材用的割炬必须要氧气和乙炔。乙炔在一些要求不高的场合可以用液化气替代，这是一种节省成本的办法。但氧气是不能缺少的。早期乙炔是电石和水反应取得，而不是存放在乙炔钢瓶里。制取乙炔的是一种乙炔发生罐，当年这个装置在工地上很常见。

---

六必治 于 2015-11-27 06:49:14 发表了：

> 钟利时 发表于 2015-11-26 23:39
>
> 1、电焊机不是一定需要半导体。早期电焊机就是一个发电机：用电动机驱动发电机。临高可以直接把电动机改成 ...

那么也就是说简单电焊或者再具体点说电焊碳钢应该是没问题了

---

lzgadsl2 于 2015-11-27 08:33:09 发表了：

从 45 钢开始，没别的选择？这钢含碳量高，可焊性差。

钢铁工业为什么不提供普通碳素结构钢，Q235 甚至 Q195 呢，这可以用交流焊机焊。

---

六必治 于 2015-11-27 08:47:20 发表了：

> lzgadsl2 发表于 2015-11-27 08:33
>
> 从 45 钢开始，没别的选择？这钢含碳量高，可焊性差。
>
> 钢铁工业为什么不提供普通碳素结构钢，Q235 甚至 Q195 呢 ...

对焊接实在是不懂，我感觉普通碳素结构钢焊接难度不大，就是不明白为什么总有人说点开电焊是开金大腿

---

神探缉凶陈英士 于 2015-11-27 09:11:11 发表了：

焊接本身难度不大，电焊机有交流焊机和直流焊机之分，交流焊机就是个变压器，在旧时空一台焊机用 20 多年是很常见的。

再说钢材焊接其实可以不用气体，焊条就能解决问题，就是焊接的连续性差一点。

临高发展焊接我觉得最大的障碍还是这玩意耗电量大。

---

六必治 于 2015-11-27 09:34:56 发表了：

> 神探缉凶陈英士 发表于 2015-11-27 09:11
>
> 焊接本身难度不大，电焊机有交流焊机和直流焊机之分，交流焊机就是个变压器，在旧时空一台焊机用 20 多年是很 ...

这个就只能靠电力的发展了，其实电力发展已是迫不急待了，电焊只是一个方面。

---

Scat 于 2015-11-27 10:25:50 发表了：

见过用硅钢片和漆包线缠的全裸焊机和用报纸做的护具包括面罩和手套，感觉就是把电压降到电不死人就能焊地条钢

---

liutom2 于 2015-11-27 10:48:26 发表了：

> 神探缉凶陈英士 发表于 2015-11-27 09:11
>
> 焊接本身难度不大，电焊机有交流焊机和直流焊机之分，交流焊机就是个变压器，在旧时空一台焊机用 20 多年是很 ...

上自备电站就是了，反正发电机只要点开，生产的难度不大。

---

harry266 于 2015-11-27 14:04:11 发表了：

> 六必治 发表于 2015-11-26 21:32
>
> 电焊的职业伤害并不大，只要有防电光刺激即可，我没看到电焊有戴口罩的。至于防电光用碳黑涂玻璃也可以用了 ...

.....电焊的职业危害.....算了，没人关心职业卫生。

---

六必治 于 2015-11-27 15:47:29 发表了：

职业危害应该不算大，

---

深潜者 于 2015-11-29 07:54:16 发表了：

> 六必治 发表于 2015-11-27 08:47
>
> 对焊接实在是不懂，我感觉普通碳素结构钢焊接难度不大，就是不明白为什么总有人说点开电焊是开金大腿 ...

因为在历史上碳弧焊是 1881 年才发明的，用焊条起弧的电焊还要再晚几十年。当然氧乙炔焊是 1900 年才发明的。

http://wenku.baidu.com/link?url=O9TE1hFXrvT23biXhQI2GgfSVUE0hD9XwVsz0m7t_7SciuVez_-3qixBsKa10qaI3qsMBKGDS8MZaqzrvzc3z3fNCRAcjZ94CwFa5-CD3CG

---

dengjianyyy 于 2015-11-29 11:58:48 发表了：

首先吐一下槽，我实在想不出 0.35MPa 的锅炉能经常爆炸的原因在哪里，是不是 500 废工人上班的工作就是拿戳子去戳蒸汽管道？焊接有很多种，我想楼主说的大约指焊条钎焊。青铜（或者熔点更低的金属）钎焊在公元前 1000 年或更早就有应用，所以铁或者其他高熔点合金做焊条的钎焊难点无非就是没有实现局部高温的方法。

---

真红骑士 于 2015-11-29 12:04:04 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2015-11-29 11:58
>
> 首先吐一下槽，我实在想不出 0.35MPa 的锅炉能经常爆炸的原因在哪里，是不是 500 废工人上班的工作就是拿戳子去 ...

钎焊应该没啥难度，LZ 指的应该是特指电焊和气焊吧

---

六必治 于 2015-11-29 14:22:58 发表了：

> harry266 发表于 2015-11-27 14:04
>
> .....电焊的职业危害.....算了，没人关心职业卫生。

我的意思不是不关职业卫生，而是职业危害可以采取措施避免而不是无法避免或者需要付出很大的成本来避免。

---

六必治 于 2015-11-29 14:27:21 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-29 07:54
>
> 因为在历史上碳弧焊是 1881 年才发明的，用焊条起弧的电焊还要再晚几十年。当然氧乙炔焊是 1900 年才发明的。 ...

仅管电焊发明的很晚，但感觉实现的难度不大，尤其是结构钢的手工电弧焊，这是因为我们是站在前人的肩膀上，许多试错工作他们已经方我们试过了，我们只要跟着做就行。

---

无头骑士 于 2015-11-29 14:37:56 发表了：

> 六必治 发表于 2015-11-29 14:27
>
> 仅管电焊发明的很晚，但感觉实现的难度不大，尤其是结构钢的手工电弧焊，这是因为我们是站在前人的肩膀上 ...

电焊的难点在电

---

深潜者 于 2015-11-29 14:45:42 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2015-11-29 11:58
>
> 首先吐一下槽，我实在想不出 0.35MPa 的锅炉能经常爆炸的原因在哪里，是不是 500 废工人上班的工作就是拿戳子去 ...

对头，我也不太理解。0.35MPa 不过是 19 世纪初的水平，堂堂临高何至于会搞不定。

---

深潜者 于 2015-11-29 14:48:27 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-11-29 14:37
>
> 电焊的难点在电

不应该是电的问题吧？大功率弧光灯 19 世纪就广泛应用了

---

六必治 于 2015-11-29 14:56:17 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-11-29 14:37
>
> 电焊的难点在电

是因为发电量不够吗，这个可以用自备发电机来解决。

---

无头骑士 于 2015-11-29 18:09:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-11-29 14:48
>
> 不应该是电的问题吧？大功率弧光灯 19 世纪就广泛应用了

……这个和电弧灯不大一样

变压整流都是麻烦

---

深潜者 于 2015-11-29 18:14:16 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-11-29 18:09
>
> ……这个和电弧灯不大一样
>
> 变压整流都是麻烦

弧光灯既用过直流电又用过交流电。“变压”似乎可以靠调节发电机输出电压来解决，或者上可调变压器啥的。

---

杰肯斯凯 于 2015-11-30 09:25:50 发表了：

氧气和氧气瓶

---

六必治 于 2015-11-30 09:43:26 发表了：

> 杰肯斯凯 发表于 2015-11-30 09:25
>
> 氧气和氧气瓶

那是气焊

---
